<resources>
    <string name="app_name">Prosvet</string>

    <string name="navigation_drawer_open">Open navigation drawer</string>
    <string name="navigation_drawer_close">Close navigation drawer</string>

    <string name="action_settings">Settings</string>

    <string name="title_1">Введение в самопознание</string>
    <string name="epigraph_1">Ты здесь для того, чтобы познать
Высшую Реальность – <b>свое Истинное Я</b></string>

    <string name="Chapter_1">
Как твердят различные священные писания и просветленные мастера всех времен и народов, высшее предназначение человека – познание своей истинной нематериальной природы, что и является просветлением. Это, помимо всего прочего, подразумевает сат-чит-ананду – вечность-сознание-блаженство. Есть ли более интересная и достойная цель для человека?
Эта небольшая книга, которую можно прочитать за полчаса, полна указателей на вашу духовную природу – Чистое Сознание, а также содержит простые рекомендации – для тех, кто ищет методы постижения Истины или техники просветления.
Подразумевается, что читатель интересуется вопросами типа «Кто я и что здесь делаю?», «Почему всё так?», «Где счастье?», «Что есть Истина?» и т.д. в таком духе.
В этой книге я буду краток, чтобы уложиться в заявленные полчаса чтения. Пишу простыми словами, стараясь избегать различных терминов, но иногда все же их использую, когда это кажется уместным, и поясняю их значение сразу же. Например, вы встретите несколько терминов из индуизма, однако это не означает, что я сторонник индуизма, что я его исповедую или проповедую. Просто в свое время мне довелось его изучать, и некоторые термины с их пояснениями оказались довольно глубокими и хорошо описывающими явления. Опять же, это не значит, что вы должны погружаться в индуизм и т.д., так как все термины объяснены прямо в тексте и не требуют дальнейшего прояснения. Вы можете прийти к Истине (просветлению) любым путем, через любую религию, философию или практику, если вас действительно интересует Истина. Предлагаемый в книге "Просветление за полчаса" путь исследования не привязан ни к какой религии, и его можно совмещать с чем угодно, потому что это не вера и не система – это исследование. Исследование сочетается с чем угодно, не противоречит ничему и ни к чему вас не обязывает.
Тем, кто только начинает свой путь самопознания, я бы порекомендовал почитать статьи на сайте «Самопознание – путь к просветлению», там все расписано гораздо подробнее – для широкого круга читателей-ищущих. В книге «Просветление за полчаса» всё кратко и по существу, но для начинающих я все же буду оставлять ссылки на соответствующие поясняющие статьи и техники, опубликованные на сайте, где все изложено намного шире. В конце каждой статьи-главы есть ссылка на обсуждение ее на форуме, где можно задать вопросы и прояснить непонятные моменты. Поэтому данная книга подходит даже начинающим. Она пишется «с нуля», то есть, не является сжатой версией сайта, таким себе, знаете, кратким пересказом. Здесь есть то, чего нет и не будет на сайте, а там есть то, чего нет в книге. Так что книга и сайт друг друга хорошо дополнят. Что касается сайта, то там вы найдете множество материалов и техник для улучшения всех сфер жизни, очищения сознания от негатива и т.д., а полный список приятных «бонусов» работы над собой представлен на главной странице. На форуме вы можете почитать отзывы практикующих или оставить свой. Также на сайте есть форма обратной связи, через которую вы можете написать мне, и ссылка на мою страницу вконтакте, где на стене вы найдете сотни замечательных цитат по теме самопознания и просветления.
Возвращаясь к книге, сразу отвечу на вполне закономерный вопрос: «Неужели за полчаса можно достичь просветления?» Ответ да. Просветление – это осознание Истины, и ее постижение не находится во времени – это мгновенный процесс, он вне времени, это моментальное озарение. Другое дело, что для осознания Истины нужно быть готовым к этому, должны иметь место несколько моментов: искренний интерес к самопознанию, в достаточной мере очищенный (открытый) ум и способность непредвзято воспринимать. Эти три вещи тесно взаимосвязаны. Очищение ума, конечно же, занимает время, но само просветление мгновенно. Читая книгу, ваше внимание то и дело будет направляться на постижение Истины, и если вы внимательно будете смотреть, то увидите. На самом деле, в этом нет ничего сложного. Это проще, чем вы могли бы себе представить.
Истина всегда открыта, она проста и очевидна, но человек ее не видит, потому что смотрит не туда; а смотрит не туда, потому что у него другие интересы, его ум «заражен» различными идеями, желаниями, целями, ложными отождествлениями, привязанностями и т.д., и эти вещи мешают видеть то, что есть на самом деле. Даже не столько мешают, сколько просто отвлекают на себя внимание.
Книга «Просветление за полчаса» – это попытка повернуть ваше внимание и интерес в направлении Истины, и даже если просветление не произойдет за эти полчаса, книга поможет посмотреть на всё под другим углом и начать видеть то, что ранее находилось вне поля зрения или было слишком смутным, чтобы уделять этому время и внимание. Так или иначе, просветление гарантировано, и данная книга однозначно внесет свой вклад в постижение Истины. Силы, которые привели вас к этой книге, поведут вас и дальше, пока конечная цель – просветление – не будет достигнута.
<b>Познавательного чтения и глубоких озарений!</b>
</string>



    <string name="title_2">Не верь никому и ничему</string>
    <string name="epigraph_2">Мир существует с вашего согласия.
Изымите свою веру в его реальность,
и он рассеется, как сон.
Нисаргадатта Махарадж
</string>

    <string name="Chapter_2">
Есть два пути к просветлению. Первый – путь веры, второй – путь исследования.
Первый из них, путь веры, подразумевает, что вы внимательно слушаете Гуру и с верой следуете его наставлениям, выполняя ту или иную практику поклонения (служения) Богу, Истинному Я. В индуизме этот метод называется бхакти – путь культивирования любви к Богу посредством служения Ему, на основе веры в слова Гуру и священных писаний. К этому виду практики больше склонны люди эмоциональные, которые могут принимать на веру и не переживать, что существование объекта веры еще не доказано ими самостоятельно. В конечном итоге, по мере практики, все ваши интересы настолько сосредотачиваются исключительно на Боге, на Высшем Я, и ум становится настолько однонаправленным (не имеющим других интересов), что «ложное я» растворяется в Высшем, Истинном Я, в Единстве, в Боге.
Второй путь – это путь самостоятельного исследования, где слепая вера не приветствуется, и где всё, абсолютно всё, нужно ставить под сомнение. Всё нужно исследовать самостоятельно, не принимая слепо чей-либо авторитет, в том числе авторитет своего собственного ума, что, наверное, труднее всего. Не верь уму своему – один из принципов этого пути. Это путь гьяны (джняны, дхьяны) – путь знания, обретаемого исследованием и анализом. Конечно же, здесь тоже есть Гуру, которые дают знания (как указатели на Истину), но от вас не требуется вера, от вас требуется собственное исследование и анализ. К этому виду практики больше склонны интеллектуалы, для которых слепая вера неприемлема, в связи с чем поклонение Богу кажется им чем-то «не тем». Такие люди склонны к глубокому анализу, медитации, они требуют фактов и доказательств, и удовлетворить их могут только собственные реализации, а не чьи-то красивые слова и обещания.
Оба пути ведут к одной и той же цели.
Также путь может быть смешанным, что тоже нормальное явление, так как на самом деле бхакти дополняет гьяну, а гьяна дополняет бхакти – это две стороны одной медали. И то, и другое является поклонением (служением) Высшему Я: хоть культивируемая любовь к Богу, хоть исследование Его энергий (всего проявленного) в попытке обнаружить Источник, Высшую Реальность. И то, и другое приводит к Истине. Совмещать оба пути в любом соотношении – тоже хорошо.
Я пробовал и то, и другое. Как по мне, практика исследования находится на более высоком уровне, чем практика поклонения на основе веры, но вместе с тем я прекрасно понимаю, что большинству людей практика поклонения ближе, проще и понятнее. Адвайта-веданта (учение об адвайте, недвойственности) считается высшим знанием, в то время как поклонение божествам обычно не дает знания адвайты, фиксируя человека в иллюзорной двойственности на весь период практики, пока не произойдет самопроизвольное постижение Единства. С другой стороны, на пути гьяны, сухое интеллектуальное понимание адвайты (без постижения ее) может сделать человека «черствым умником» с раздутым от полученного знания эго, что лишит его возможности постичь Истину. Везде есть свои моменты. Но это не столь важно, так как ваш успех на пути к просветлению зависит лишь от искренности намерений. Если вы искренне хотите Истину и не удовлетворяетесь чем-то меньшим, Она будет вашей, независимо от пути, по которому следуете, и независимо от каких-либо обстоятельств. Можете считать это официальной гарантией :)
Здесь у нас по большей части путь самоисследования, поэтому вы не должны слепо верить тому, что я говорю. Не верьте никому и ничему, всё проверяйте сами. Будьте честны с собой, отделяя доказанные лично вами факты от привычных верований, даже очень убедительных и «авторитетных». С другой стороны, не переживайте, если в какие-то моменты вы что-то примете на веру без проверки. Потому что со временем все без исключения ваши верования и убеждения пройдут проверку «огнем и мечом». Всему свое время. Иллюзии растворятся, Истина восторжествует. Это неизбежно. Что не может не радовать, не так ли?

</string>

</resources>
